##Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.
AJAX - это технология, с помощью которой JS из браузера может отправлять запрос на сервер и получать ответ без перезагрузки страницы, за счет чего увеличивается скорость обработки.